[
  {
    "id": 1,
    "premium": false,
    "question": "Khi nào thì tôn giáo mang tính chính trị?",
    "answer": "Khi các giai cấp thống trị đã lợi dụng và sử dụng tôn giáo để phục vụ lợi ích của mình."
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": false,
    "question": "Nguồn gốc ra đời của tôn giáo",
    "answer": "Nguồn gốc kinh tế-xã hội, tâm lý, nhân thức"
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": false,
    "question": "Trong quan hệ sản xuất tư bản chủ nghĩa, giai cấp công nhân có đặc điểm?",
    "answer": "Tất cả các phương án trên."
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": false,
    "question": "Điền từ còn thiếu vào chỗ trống: Quyền dân tộc tự quyết là quyền làm chủ của mỗi dân tộc đối với vận mệnh dân tộc mình, quyền tự quyết định chế độ chính trị – xã hội và ... phát triển của dân tộc mình.",
    "answer": "Con đường"
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án đúng",
    "answer": "Không hoàn toàn giống nhau"
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": false,
    "question": "Theo C.Mác và Ph.Ăngghen, sự phát triển của giai cấp công nhân từ công trường thủ công sang công xường là?",
    "answer": "Người công nhân sử dụng công cụ sang phục vụ máy móc."
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": false,
    "question": "Cộng đồng nào ảnh hưởng trực tiếp đến nhân cách, đạo đức, lối sống của mỗi cá nhân",
    "answer": "Gia đình"
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": false,
    "question": "Trong các đặc trưng của dân tộc, đặc trưng nào quan trọng nhất?",
    "answer": "Cộng đồng về kinh tế"
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": false,
    "question": "Quan hệ giữa các giai cấp, tầng lớp trong thời kỳ quá độ lên CNXH là:",
    "answer": "Quan hệ hợp tác và đấu tranh"
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": false,
    "question": "Trong các câu sau, câu nào đúng về dân chủ?",
    "answer": "Dân chủ là một phạm trù chính trị, mang tính lịch sử"
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": false,
    "question": "Đặc trưng trong quan hệ giữa các dân tộc ở nước ta là:",
    "answer": "Cả 3 đáp án trên"
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": false,
    "question": "Tôn giáo xuất hiện từ:",
    "answer": "Từ sự bất lực của con người trước những lực lượng tự nhiên và xã hội."
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": false,
    "question": "Tìm câu trả lời chính xác nhất",
    "answer": "Cả A, B, C đều đúng"
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nội dung sau đây, đâu không phải là nội dung của Cương lĩnh dân tộc của chủ nghĩa Mác - Lênin:",
    "answer": "Các dân tộc hoàn toàn độc lập"
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời SAI",
    "answer": "Dân chủ với tư cách một giá trị xã hội, nó là một phạm trù lịch sử.hỏi 1"
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": false,
    "question": "Tìm đáp án chỉ ra bối cảnh vừa thuận lợi vừa tạo ra thách thức đối với quá độ lên chủ nghĩa xã hội bỏ qua chế độ tư bản chủ nghĩa ở Việt Nam",
    "answer": "Nền sản xuất vật chất và đời sống xã hội đang trong quá trình quốc tế hóa sâu sắc."
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": false,
    "question": "Chức năng nào là chức năng thường xuyên của gia đình",
    "answer": "Chức năng thỏa mãn nhu cầu tâm sinh lý, duy trì tình cảm gia đình"
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng:\nQuan hệ huyết thống được nảy sinh từ quan hệ nào\n",
    "answer": "Quan hệ hôn nhân"
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": false,
    "question": "Tìm câu trả lời chính xác và đầy đủ nhất",
    "answer": "Cách mạng vô sản là cuộc cách mạng của giai cấp công nhân và nhân dân lao động dưới sự lãnh đạo của Đảng Cộng sản nhằm cải tạo xã hội cũ, xây dựng xã hội mới, xã hội xã hội chủ nghĩa và cộng sản chủ nghĩa."
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng\nĐảng lãnh đạo đối với Nhà nước bằng phương thức nào?\n",
    "answer": "Đảng lãnh đạo bằng chủ trương, đường lối"
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": false,
    "question": "Mối quan hệ giữa gia đình và xã hội là mối quan hệ thể hiện",
    "answer": "Cái riêng và cái chung"
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": false,
    "question": "Hiện nay, trong bối cảnh đổi mới và hội nhập quốc tế, yêu cầu đặt ra đối với giai cấp công nhân để thực hiện sứ mệnh lịch sử của mình về kinh tế là?",
    "answer": "Công nghiệp hóa với hiện đại hóa, đẩy mạnh công nghiệp hóa gắn với phát triển kinh tế tri thức, bảo vệ tài nguyên môi trường."
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": false,
    "question": "Chủ nghĩa xã hội khoa học nghiên cứu:",
    "answer": "những quy luật khách quan của quá trình cách mạng xã hội chủ nghĩa."
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": false,
    "question": "Trong các mối quan hệ cơ bản tạo nên gia đình, quan hệ nào là yếu tố mạnh mẽ nhất gắn kết các thành viên trong gia đình với nhau.",
    "answer": "Quan hệ huyết thống"
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": false,
    "question": "Cơ sở quan trọng nhất quy định tính đa dạng của cơ cấu xã hội - giai cấp trong thời kỳ quá độ là",
    "answer": "Tồn tại cơ cấu kinh tế đa dạng"
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": false,
    "question": "Tìm đáp án SAI\nĐặc trưng bản chất của chủ nghĩa xã hội Việt Nam theo tinh thần của Đại hội XI\n",
    "answer": "Quyền lực thuộc về giai cấp công nhân"
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": false,
    "question": "Chức năng tái sản xuất ra con người là 1 chức năng:",
    "answer": "Đặc thù"
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": false,
    "question": "Quan hệ cha mẹ nuôi( người đỡ đầu) với con nuôi có được công nhận bằng thủ tục pháp lý không?",
    "answer": "Có được công nhận"
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng",
    "answer": "Dân chủ xã hội chủ nghĩa là cơ sở, nền tảng cho việc xây dựng và hoạt động của nhà nước xã hội chủ nghĩa."
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời Đúng\nQuan điểm sau được rút ra từ Đại hội nào?\n\" Tăng cường xây dựng Đảng trong sạch, vững mạnh, nâng cao năng lực lãnh đạo và sức chiến đấu của Đảng, xây dựng hệ thống chính trị vững mạnh. Phát huy sức mạnh toàn dân tộc và dân chủ xã hội chủ nghĩa. Đẩy mạnh toàn diện, đồng bộ công cuộc đổi mới; phát triển kinh tế nhanh, bền vững, phấn đấu sớm đưa nước ta cơ bản trở thành nước công nghiệp theo hướng hiện đại\"",
    "answer": "Đại hội XII"
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": false,
    "question": "Việc thực hiện chức năng tái sản xuất ra con người có ảnh hưởng như thế nào đến đời sống xã hội",
    "answer": "Quyết định"
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung chính trị của liên minh giai cấp, tầng lớp trong thời kỳ quá độ lên CNXH ở Việt Nam thể hiện:",
    "answer": "Cả B và C đều đúng"
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": false,
    "question": "Tìm câu trả lời SAI",
    "answer": "Dân chủ xã hội chủ nghĩa là phương thức biểu hiện của quyền lực nhà nước xã hội chủ nghĩa."
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": false,
    "question": "Điền từ thích hợp vào chỗ trống",
    "answer": "Tế bào"
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời kỳ quá độ lên CNXH, cơ cấu xã hội – giai cấp bao gồm các giai cấp, tầng lớp sau: (chọn một phương án đúng)",
    "answer": "Công nhân, nông dân, trí thức, tư sản, tiểu tư sản và các tầng lớp nhân dân lao động khác"
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": false,
    "question": "Liên minh giữa giai cấp công nhân với giai cấp nông dân và tầng lớp trí thức là do",
    "answer": "Do đòi hỏi khách quan của cả công nhân, nông dân và trí thức"
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nội dung dưới đây, đâu là nội dung cơ bản của quyền dân tộc tự quyết là:",
    "answer": "Quyền tự do phân lập thành cộng đồng quốc gia dân tộc độc lập và quyền tự nguyện liên hiệp với các dân tộc khác trên cơ sở bình đẳng."
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng\nPhát biểu sau của tác giả nào?\n\"Bất cứ một nhà nước nào cũng đều có nghĩa là dùng bạo lực; nhưng toàn bộ sự khác nhau là ở chỗ dùng bạo lực đối với những người bị bóc lột hay đối với kẻ đi bóc lột\"",
    "answer": "V.I.Lênin"
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": false,
    "question": "Trong các đặc trưng của dân tộc, đặc trưng nào quan trọng nhất?",
    "answer": "Cộng đồng về kinh tế"
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": false,
    "question": "Tìm câu trả lời không đúng",
    "answer": "Chủ nghĩa xã hội có nền kinh tế phát triển cao dựa trên lực lượng sản xuất hiện đại và chế độ công hữu về tư liệu sản xuất chủ yếu; thực hiện phân phối chủ yếu theo nhu cầu."
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng\nHọc thuyết hình thái kinh tế - xã hội của chủ nghĩa Mác Lê- nin đã chỉ rõ lịch sử xã hội loài người trải qua mấy hình thái kinh tế - xã hội?\n",
    "answer": "5 hình thái kinh tế - xã hội"
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời chính xác nhất",
    "answer": "Nhà nước pháp quyền là nhà nước thượng tôn pháp luật, tất cả mọi công dân đều được giáo dục pháp luật và phải hiểu biết pháp luật, tuân thủ pháp luật, pháp luật phải đảm bảo tính nghiêm minh; trong hoạt động của các cơ quan nhà nước phải có sự kiểm soát lẫn nhau, tất cả vì mục tiêu phục vụ nhân dân."
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": false,
    "question": "Trong chủ nghĩa tư bản, nội dung sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân về kinh tế là?",
    "answer": "Giai cấp công nhân là chủ thể của quá trình sản xuất vật chất, tạo tiền đề vật chất - kỹ thuật cho sự ra đời cuẩ xã hội mới."
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": false,
    "question": "Xu hướng biến đổi của cơ cấu XH- giai cấp trong thời kỳ quá độ lên CNXH:",
    "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": false,
    "question": "Trong một quốc gia đa tộc người thì vấn đề gì cần giải quyết được coi là có ý nghĩa cơ bản nhất để thực hiện quyền bình đẳng giữa các dân tộc?",
    "answer": "Xoá bỏ dần sự chênh lệch về mọi mặt giữa các dân tộc do lịch sử để lại"
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": false,
    "question": "Tìm câu trả lời đúng",
    "answer": "Là quyền lực thuộc về nhân dân."
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": false,
    "question": "Tìm câu trả lời đúng\nSo với Cương lĩnh xây dựng đất nước trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội (1991) thì Cương lĩnh xây dựng đất nước trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội (bổ sung, phát triển năm 2011) đã bổ sung thêm mấy đặc trưng về mô hình chủ nghĩa xã hội ở nước ta?",
    "answer": "2 đặc trưng"
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": false,
    "question": "Gia đình thực hiện chức năng kinh tế và tổ chức tiêu dùng nghĩa là",
    "answer": "Gia đình tham gia trực tiếp vào quá trình sản xuất và tái sản xuất"
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": false,
    "question": "Để xây dựng gia đình trong thời kỳ quá độ lên CNXH phải dựa trên mấy cơ sở",
    "answer": "4"
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": false,
    "question": "Chủ nghĩa xã hội khoa học phát triển cơ bản qua mấy giai đoạn",
    "answer": "3"
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": false,
    "question": "Cơ cấu xã hội - giai cấp là gì?",
    "answer": "Là hệ thống các giai cấp, tầng lớp và mối quan hệ giữa các giai cấp và tầng lớp trong xã hội."
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": false,
    "question": "Có mấy mối quan hệ cơ bản làm cơ sở hình thành nên gia đình",
    "answer": "Hai"
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": false,
    "question": "Câu nói : «  Hạt nhân của xã hội chính là gia đình » là của ai",
    "answer": "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": false,
    "question": "Chỉ ra nguyên nhân chính tri – xã hôi cho sự tồn tại của tín ngưỡng, tôn giáo trong tiến trình xây dựng CNXH?",
    "answer": "Có những nguyên tắc của tôn giáo phù hợp với chủ nghĩa xã hội, với chủ trương, đường lối chính sách của nhà nước XHCN"
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": false,
    "question": "Ngoài các chức năng cơ bản thì gia đình có thực hiện thêm các chức nào khác không. Chọn đán án đầy đủ",
    "answer": "Có, ví dụ như chức năng văn hóa, chính trị..."
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": "Chủ nghĩa xã hội là xã hội do nhân dân lao động làm chủ"
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": false,
    "question": "Cơ sở quan trọng nhất quy định tính đa dạng của cơ cấu xã hội - giai cấp trong thời kỳ quá độ là",
    "answer": "Tồn tại cơ cấu kinh tế đa dạng"
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời SAI",
    "answer": "Có bộ máy của thiểu số những kẻ bóc lột để trấn áp đa số nhân dân lao động."
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": false,
    "question": "Quan hệ nào là cơ sở, nền tảng hình thành nên các mối quan hệ khác trong gia đình, là cơ sở pháp lý cho sự tồn tại của mỗi gia đình",
    "answer": "Quan hệ hôn nhân"
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": false,
    "question": "Để tăng cường, củng cố khối đại đoàn kết dân tộc ở nước ta hiện nay thì chính sách cụ thể nào của Đảng và Nhà nước ta được coi là vấn đề cực kỳ quan trọng?",
    "answer": "Phát triển kinh tế hàng hoá ở các vùng dân tộc thiểu số."
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định sau đây là của ai?\n\"Với sự giúp đỡ của giai cấp vô sản các nước tiên tiến, các nước lạc hậu có thể tiến tới chế độ xô- viết và qua những giai đoạn phát triển nhất định, tiến tới chủ nghĩa cộng sản không phải trải qua giai đoạn phát triển tư bản chủ nghĩa (hiểu theo nghĩa con đường rút ngắn)\"",
    "answer": "V.I.Lênin"
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": false,
    "question": "Trong xã hội có giai cấp, cơ cấu nào có vị trí quyết định nhất, chi phối các loại hình cơ cấu xã hội khác?",
    "answer": "Cơ cấu xã hội – kinh tế"
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": false,
    "question": "Cộng đồng nào ảnh hưởng trực tiếp đến nhân cách, đạo đức, lối sống của mỗi cá nhân",
    "answer": "Gia đình"
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": false,
    "question": "Trong một quốc gia đa tộc người thì vấn đề gì cần giải quyết được coi là có ý nghĩa cơ bản nhất để thực hiện quyền bình đẳng giữa các dân tộc?",
    "answer": "Xoá bỏ dần sự chênh lệch về mọi mặt giữa các dân tộc do lịch sử để lại"
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời kỳ quá độ lên CNXH, cơ cấu giai cấp là?",
    "answer": "Là tổng thể các giai cấp, tầng lớp, các nhóm xã hội có mối quan hệ và gắn bó chặt chẽ với nhau"
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng",
    "answer": "Cả A, B, C đều đúng"
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": false,
    "question": "Tìm đáp án SAI",
    "answer": "Quyền lực thuộc về giai cấp công nhân"
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": false,
    "question": "Chất lượng nguồn lực lao động mà gia đình cung cấp bị ảnh hưởng bởi:",
    "answer": "Trình độ phát triển kinh tế, văn hóa, xã hội"
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": false,
    "question": "Người chồng là trụ côt của gia đình, mọi quyền lực của gia đình đều thuộc về đàn ông là hình thức tồn tại trong kiểu gia đình nào?",
    "answer": "Gia đình truyền thống"
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": false,
    "question": "rong các luận điểm sau, luận điểm nào sai khi nói về nguồn gốc tôn giáo:",
    "answer": "Tôn giáo ra đời là sự sáng tạo của các đấng tối cao."
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": false,
    "question": "Gia đình là cầu nối giữa cá nhân với xã hội. Nhận định này đúng hay sai",
    "answer": "Đúng"
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": false,
    "question": "Nguồn gốc của giá trị thặng dư và sự giàu có của giai cấp tư sản chủ yếu nhờ vào việc bóc lột được ngày càng nhiều hơn giá trị thặng dự từ?",
    "answer": "Lao động sống của giai cấp công nhân."
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": false,
    "question": "Trong các câu sau, câu nào đúng?",
    "answer": "Cơ cấu giai cấp là một phạm trù lịch sử, phụ thuộc vào cơ cấu kinh tế và trình độ phát triển của đời sống xã hội"
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": false,
    "question": "Câu nói: “Giữa chủ nghĩa tư bản và chủ nghĩa cộng sản là thời kỳ cải biến cách mạng từ xã hội này sang xã hội kia, thích ứng với thời kỳ đó là sự quá độ về chính trị và nhà nước ở đây sẽ không là gì khác ngoài nền chuyên chính cách mạng của giai cấp vô sản” là của ai?",
    "answer": "C.Mác"
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": false,
    "question": "Theo C.Mác và Ph.Ăngghen, sự phát triển của giai cấp công nhân từ công trường thủ công sang công xường là?",
    "answer": "Người công nhân sử dụng công cụ sang phục vụ máy móc.Không trả lời"
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời SAI",
    "answer": "Nền dân chủ tư sản là nền dân chủ của đa số nhân dân lao động"
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": false,
    "question": "Chỉ ra nguyên nhân kinh tế cho sự tồn tại của tín ngưỡng, tôn giáo trong tiến trình xây dựng CNXH?",
    "answer": "Những yếu tố may rủi trong kinh tế tác động mạnh mẽ đến con người, làm cho con người nhờ cậy,cầu mong lực lượng siêu nhiên"
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": false,
    "question": "Chức năng nào là chức năng thường xuyên của gia đình",
    "answer": "Chức năng thỏa mãn nhu cầu tâm sinh lý, duy trì tình cảm gia đình"
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": false,
    "question": "Nước ta có bao nhiêu dân tộc cùng nhau chung sống?",
    "answer": "54"
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu đúng nhất trong các câu sau đây:",
    "answer": "Liên minh công nông là nguyên tắc cao nhất của chuyên chính vô sản"
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": false,
    "question": "Thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội tồn tại những giai cấp cơ bản nào? Chọn câu trả lời đúng nhất.",
    "answer": "Giai cấp tư sản, giai cấp công nhân, giai cấp nông dân, tầng lớp trí thức"
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": false,
    "question": "Tìm câu trả lời SAI",
    "answer": "Trong thời kỳ quá độ còn nhiều hình thức sở hữu, nhiều thành phần kinh tế, và sở hữu tư nhân tư bản chủ nghĩa và thành phần kinh tế tư nhân tư bản chủ nghĩa chiếm vai trò chủ đạo."
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": false,
    "question": "Trong chủ nghĩa tư bản, giai cấp công nhân là giai cấp cách mạng và có tinh thần cách mạng triệt để vì?",
    "answer": "Nền sản xuất đại công nghiệp và phương thức sản xuất tiên tiến đã rèn luyện cho giai cấp công nhân những phẩm chất đặc biệt về tính tổ chức, kỷ luật lao động, tinh thần hợp tác và tâm lý lao động công nghiệp."
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": false,
    "question": "Mối quan hệ giữa gia đình và xã hội là mối quan hệ thể hiện",
    "answer": "Cái riêng và cái chung"
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": false,
    "question": "Chủ nghĩa xã hội khoa học ra đời dựa trên mấy điều kiện",
    "answer": "2"
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": false,
    "question": "Tìm câu trả lời SAI",
    "answer": "Hình thức dân chủ trực tiếp là hình thức dân chủ đại diện, được thực hiện do nhân dân ủy quyền giao quyền lực của mình cho tổ chức mà nhân dân trực tiếp bầu ra."
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": false,
    "question": "Tìm câu trả lời SAI",
    "answer": "Dân chủ và pháp luật là hai mặt đối lập với nhau trong nền dân chủ xã hội chủ nghĩa"
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": false,
    "question": "Trong một xã hội có giai cấp thì cơ cấu XH- giai cấp là bộ phận cơ bản, có vị trí quan trọng quyết định nhất, chi phối các loại hình cơ cấu khác vì:",
    "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng."
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": false,
    "question": "Tìm câu trả lời chính xác nhất về điều kiện ra đời của chủ nghĩa xã hội",
    "answer": "Do sự phát triển của lực lượng sản xuất; mâu thuẫn giữa giai cấp công nhân và giai cấp tư sản; sự trưởng thành cả về số lượng và chất lượng của giai cấp công nhân."
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": false,
    "question": "Đặc trưng trong quan hệ giữa các dân tộc ở nước ta là:",
    "answer": "Cả 3 đáp án trên"
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời SAI",
    "answer": "Dân chủ với tư cách một giá trị xã hội, nó là một phạm trù lịch sử."
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": false,
    "question": "Những đặc trưng nào sau đây không thuộc về đặc trưng của dân tộc - tộc người ?",
    "answer": "Có lãnh thổ chung."
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": false,
    "question": "Tìm câu trả lời SAI",
    "answer": "Chủ nghĩa xã hội không còn nhà nước"
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": false,
    "question": "Đặc trưng về phương diện kinh tế của chủ nghĩa xã hội là gì? Chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": "Chủ nghĩa xã hội có nền kinh tế phát triển cao dựa trên lực lượng sản xuất hiện đại và chế độ công hữu về tư liệu sản xuất chủ yếu."
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": false,
    "question": "Giai cấp công nhân Việt Nam phát triển chậm vì?",
    "answer": "Đầu thể kỳ XX trước giai cấp tư sản"
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": false,
    "question": "Bản chất của tôn giáo là gì? Chọn câu trả lời đầy đủ và khái quát nhất.",
    "answer": "Là một hình thái ý thức xã hội."
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": false,
    "question": "C.Mác và Ph.Ăngghen đã sử dụng thuật ngữ nào để chỉ giai cấp công nhân?",
    "answer": "Tất cả các phương án trên"
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời SAI",
    "answer": "Trong nền kinh tế nhiều thành phần, không có thành phần kinh tế tư bản và kinh tế tư bản nhà nước."
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": false,
    "question": "Những nguyên tắc xây dựng khối liên minh giữa giai cấp công nhân và giai cấp nông dân và các tầng lớp nhân dân lao động khác?",
    "answer": "Đảm bảo sự lãnh đạo của giai cấp công nhân , tự nguyện của các giai cấp tầng lớp, kết hợp đúng đắn các lợi ích của các giai cấp và tầng lớp"
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": false,
    "question": "Chủ nghĩa xã hội khoa học nghiên cứu cơ cấu xã hội nào?",
    "answer": "Cơ cấu xã hội – giai cấp"
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": false,
    "question": "Trong các đặc trưng của dân tộc, đặc trưng nào quan trọng nhất?",
    "answer": "Cộng đồng về kinh tế"
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng\nTrong các tính chất sau, tính chất nào thuộc về bản chất của nhà nước?\n",
    "answer": "Tính chất chính trị."
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": false,
    "question": "Trong những đặc trưng dưới đây, đặc trưng nào không phải là đặc trưng của xã hội xã hội chủ nghĩa - giai đoạn thấp của chủ nghĩa cộng sản?",
    "answer": "Thực hiện nguyên tắc phân phối theo nhu cầu"
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": false,
    "question": "Tìm câu trả lời SAI",
    "answer": "Dân chủ xã hội chủ nghĩa là phương thức biểu hiện của quyền lực nhà nước xã hội chủ nghĩa."
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": false,
    "question": "Trong những ý sau đây, ý nào nói đúng về dân chủ xã hội chủ nghĩa",
    "answer": "Gắn liền với sự lãnh đạo của Đảng cộng sản, quy mô và trình độ làm chủ của nhân dân lao động"
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": false,
    "question": "Tìm câu trả lời SAI",
    "answer": "Dân chủ xã hội chủ nghĩa ở Việt Nam được thực hiện thông qua hình thức dân chủ trực tiếp."
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": false,
    "question": "Tìm câu trả lời đúng",
    "answer": "2 đặc trưng"
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": false,
    "question": "Các nhà kinh điểm xác định khái niệm và đặc điểm giai cấp công nhân trên phương diện nào?",
    "answer": "Kinh tế - xã hội và Chính trị - xã hội."
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": false,
    "question": "Thực hiện chức năng kinh tế và tổ chức tiêu dùng nhằm đảm bảo cho gia đình:",
    "answer": "Tất cả các phương án trên"
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": false,
    "question": "Điều kiện nào sau đây không phải là điều kiện ra đời CNXHKH",
    "answer": "Điều kiện chính trị -xã hội"
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": false,
    "question": "Các nhận định sau đây, nhận định nào đúng về tính tất yếu của liên minh giữa giai cấp công nhân với giai cấp nông dân và tầng lớp trí thức trong thời kỳ quá độ lên CNXH:",
    "answer": "Xuất phát từ mối liên hệ tự nhiên, gắn bó và sự thống nhất về lợi ích của các giai cấp, tầng lớp xã hội đó quy định"
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm nổi bật của giai cấp công nhân là lao động bằng phương thức công nghiệp với đặc trưng?",
    "answer": "Công cụ là máy móc, tạo ra năng suất lao động cao, quá trình lao động mang tính chất xã hội hóa."
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": false,
    "question": "Tìm câu trả lời không đúng",
    "answer": "Chủ nghĩa xã hội có nền kinh tế phát triển cao dựa trên lực lượng sản xuất hiện đại và chế độ công hữu về tư liệu sản xuất chủ yếu; thực hiện phân phối chủ yếu theo nhu cầu."
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": false,
    "question": "Trong chủ nghĩa tư bản, nội dung sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân về kinh tế là?",
    "answer": "Giai cấp công nhân là chủ thể của quá trình sản xuất vật chất, tạo tiền đề vật chất - kỹ thuật cho sự ra đời cuẩ xã hội mới."
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": false,
    "question": "Chỉ ra một luận điểm đúng nhất trong các câu sau đây? Chọn câu trả lời đúng nhất.",
    "answer": "Liên minh công nông là nguyên tắc cao nhất của chuyên chính vô sản."
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": false,
    "question": "Tìm câu trả lời đúng",
    "answer": "Là quyền lực thuộc về nhân dân."
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": false,
    "question": "Trong các câu sau, câu nào đúng về dân chủ?",
    "answer": "Dân chủ là một phạm trù chính trị, mang tính lịch sử"
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": false,
    "question": "Câu nói sau của tác giả nào \"Trong một nước tiểu nông, trước hết các đồng chí phải bắc những chiếc cầu nhỏ vững chắc, đi xuyên qua chủ nghĩa tư bản nhà nước, tiến lên chủ nghĩa xã hội\"",
    "answer": "V.I.Lênin"
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": false,
    "question": "Trong các mối quan hệ cơ bản tạo nên gia đình, quan hệ nào là yếu tố mạnh mẽ nhất gắn kết các thành viên trong gia đình với nhau.",
    "answer": "Quan hệ huyết thống"
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nội dung dưới đây, đâu là nội dung cơ bản của quyền dân tộc tự quyết là:",
    "answer": "Quyền tự do phân lập thành cộng đồng quốc gia dân tộc độc lập và quyền tự nguyện liên hiệp với các dân tộc khác trên cơ sở bình đẳng."
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": false,
    "question": "Ở bất kỳ xã hội nào giai cấp cầm quyền cũng muốn quản lý xã hội theo yêu cầu của mình, cũng đều coi trọng việc xây dựng và củng cố:",
    "answer": "Gia đình."
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": false,
    "question": "Tìm câu trả lời chính xác nhất",
    "answer": "Dân chủ nghĩa là dân làm chủ một cách toàn diện: làm chủ nhà nước, dân làm chủ xã hội và làm chủ chính bản thân mình, làm chủ và sơ hữu năng lực sáng tạo của mình với tư cách chủ thể đích thực của xã hội. Mặt khác, dân chủ phải bao quát tất cả các lĩnh vực của đời sống kinh tế xã hội"
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": false,
    "question": "Để một cá nhân phát triển toàn diện thì cần phải kết hợp giữa:",
    "answer": "Giáo dục gia đình và giáo dục xã hội"
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": false,
    "question": "Trên phương diện kinh tế - xã hội, mâu thuẫn cơ bản của phương thức sản xuất tư bản chủ nghĩa là?",
    "answer": "Mẫu thuẫn giữa lực lượng sản xuất xã hội hóa ngày càng rộng lớn với quan hệ sản xuất tư bản chủ nghĩa dựa trên chế độ tư hữu tư bản chủ nghĩa về tư liệu sản xuất."
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": false,
    "question": "Để thực hiện thắng lợi mục tiêu đưa Việt Nam trở thành một nước công nghiệp theo hướng hiện đại, xây dựng giai cấp công nhân Việt Nam trong thời kỳ mới cần thực hiện giải pháp chủ yếu nào?",
    "answer": "Nâng cao nhận thức kiên định quan điểm giai cấp công nhân là giai cấp lãnh đạo cách mạng thông qua đội tiên phong là Đảng Cộng sản Việt Nam."
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": false,
    "question": "Trong chủ nghĩa xã hội, nội dung sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân về văn hóa, tư tưởng là?",
    "answer": "Giai cấp công nhân và nhân dân lao động thiếp lập nhà nước kiểu mới, mang bản chất giai cấp công nhân, xây dựng nền dân chủ xã hội chủ nghĩa, thực hiện quyền lực của nhân dân, quyền dân chủ và làm chủ xã hội của tuyệt đại đa số nhân dân lao động."
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": false,
    "question": "Vị trí nào sau đây không phải là vị trí của gia đình trong xã hội",
    "answer": "Gia đình là cơ sở sản xuất của xã hội"
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": false,
    "question": "Hiện nay, trong bối cảnh đổi mới và hội nhập quốc tế, yêu cầu đặt ra đối với giai cấp công nhân để thực hiện sứ mệnh lịch sử của mình về kinh tế là?",
    "answer": "Công nghiệp hóa với hiện đại hóa, đẩy mạnh công nghiệp hóa gắn với phát triển kinh tế tri thức, bảo vệ tài nguyên môi trường."
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": false,
    "question": "Chỉ ra luận điểm đúng trong các luận điểm sau đây?",
    "answer": "Tôn giáo ra đời khi trình độ tư duy của con người đạt đến mức độ có khả năng tư duy trừu tượng."
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời SAI",
    "answer": "Nền dân chủ xã hội chủ nghĩa gắn liền với sở hữu tư nhân về tư liệu sản xuất"
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": false,
    "question": "Chức năng nào của gia đình thể hiện trách nhiệm của gia đình đối với xã hội",
    "answer": "Chức năng nuôi dưỡng, giáo dục"
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": false,
    "question": "Hiện nay các dân tộc thiểu số ở nước ta có dân số chiếm tỉ lệ bao nhiêu phần trăm số dân cả nước:",
    "answer": "14,3%"
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định: “Cơ cấu xã hội – giai cấp biến đổi gắn liền và bị quy định bởi cơ cấu kinh tế của thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội” là đúng hay sai?",
    "answer": "Đúng"
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": false,
    "question": "Điền từ thích hợp vào chỗ trống",
    "answer": "Tế bào"
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": false,
    "question": "“Nguyên tắc cao nhất của chuyên chính vô sản là duy trì khối liên minh giữa giai cấp vô sản và nông dân” câu nói này của ai?",
    "answer": "V.I.LêninCâu hỏi 1"
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": false,
    "question": "Trong giai đoạn đầu của xã hội cộng sản chủ nghĩa, chủ nghĩa xã hội không thể ngay lập tức thủ tiêu chế độ tư hữu \"Không, không thể được cũng y như không thể làm cho lực lượng sản xuất hiện có tăng lên ngay lập tức đến mức cần thiết để xây dựng nền kinh tế công hữu. Cho nên cuộc cách mạng của giai cấp vô sản đang có tất cả những triệu chứng sắp nổ ra, sẽ chỉ có thể cải tạo xã hội hiện nay một cách dần dần, và chỉ khi nào đã tạo nên một khối lượng tư liệu cần thiết cho việc cải tạo đó là khi ấy mới thủ tiêu được chế độ tư hữu\".",
    "answer": "Ph.Ănghen"
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": false,
    "question": "Hãy lựa chọn nội dung cơ bản nhất trong cương lĩnh dân tộc của chủ nghĩa Mác – Lênin",
    "answer": "Liên minh công nhân tất cả các dân tộc lại"
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": false,
    "question": "Tìm câu trả lời đúng\nKhẳng định sau về nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa Việt Nam được nêu trong Văn kiện Đại hội đại biểu toàn quốc nào?\n\"Quyền lực nhà nước là thống nhất, có sự phân công, phối hợp, kiểm soát giữa các cơ quan nhà nước trong việc thực hiện các quyền lập pháp, hành pháp, tư pháp\"",
    "answer": "Văn kiện Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ 12"
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": false,
    "question": "Tìm đáp án chỉ ra bối cảnh vừa thuận lợi vừa tạo ra thách thức đối với quá độ lên chủ nghĩa xã hội bỏ qua chế độ tư bản chủ nghĩa ở Việt Nam",
    "answer": "Nền sản xuất vật chất và đời sống xã hội đang trong quá trình quốc tế hóa sâu sắc."
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": false,
    "question": "Vì sao giai cấp công nhân phải tiến hành liên minh với giai cấp nông dân và các tầng lớp nhân dân lao động?",
    "answer": "Để tạo nên sức mạnh tổng hợp đảm bảo cho thắng lợi của cuộc cách mạng XHCN."
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": false,
    "question": "Tìm câu trả lời đúng nhất",
    "answer": "Hình thái kinh tế -xã hội cộng sản chủ nghĩa phát triển từ thấp tới cao qua hai giai đoạn: giai đoạn thấp và giai đoạn cao."
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": false,
    "question": "Điền vào chỗ trống sau: “Chuyên chính vô sản là một hình thức đặc biệt của liên minh giai cấp giữa……, đội tiền phong của những người lao động, với đông đảo những tầng lớp lao động không phải vô sản, hoặc với phần lớn những tầng lớp đó, liên minh nhằm chống lại tư bản”",
    "answer": "Giai cấp vô sản"
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng\nQuan điểm sau của tác giả nào?\n\"Nước ta là nước dân chủ. Bao nhiêu lợi ích đều vì dân. Bao nhiêu quyền hạn đều là của dân\"",
    "answer": "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": false,
    "question": "Theo Mác và Ph.Ăngghen, những “người bạn đồng minh tự nhiên” của giai cấp công nhân là ai?",
    "answer": "Giai cấp nông dân"
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": false,
    "question": "Chủ nghĩa xã hội khoa học phát triển cơ bản qua mấy giai đoạn",
    "answer": "3"
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nội dung sau đây, đâu không phải là nội dung của Cương lĩnh dân tộc của chủ nghĩa Mác - Lênin:",
    "answer": "Các dân tộc hoàn toàn độc lập"
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": false,
    "question": "Gia đình là tổ ấm, mang lại các giá trị hạnh phúc, sự hài hòa trong đời sống cá nhân của mỗi thành viên.",
    "answer": "Vị trí của gia đình"
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án trả lời SAI",
    "answer": "Các quan hệ xã hội của chủ nghĩa xã hội tự nảy sinh trong lòng chủ nghĩa tư bản."
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời chính xác nhất.",
    "answer": "Bao gồm quá độ trực tiếp và quá độ gián tiếp. Cho tới nay quá độ trực tiếp lên chủ nghĩa cộng sản từ chủ nghĩa tư bản phát triển chưa từng diễn ra."
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": false,
    "question": "“Nguyên tắc cao nhất của chuyên chính vô sản là duy trì khối liên minh giữa giai cấp vô sản và nông dân” câu nói này của ai?",
    "answer": "V.I.Lênin"
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": false,
    "question": "\"Xây dựng giai cấp công nhân lớn mạnh, phát triển nhanh về số lượng, nâng cao chất lượng, có cơ cấu đáp ứng yêu cầu phát triển của đất nước; ngày càng tri thức hóa; có trình đọ chuyên môn, kỹ năng nghề nghiệp cao, có khả năng tiếp cận và làm chủ khoa học - công nghệ tiên tiến, hiện đại trong điều kiện kinh tế tri thức, thích ứng với cơ chế thị trường và hội nhập quốc tế” được đề cập đến tại?",
    "answer": "Hội nghị lần thứ sáu ban Chấp hành Trung ướng khóa X"
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": "Dân chủ xã hội chủ nghĩa là một chế độ xã hội mà ở đó mọi quyền lực thuộc về nhân dân"
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": false,
    "question": "Tìm câu trả lời chính xác nhất về bản chất chính trị của dân chủ xã hội chủ nghĩa",
    "answer": "Cả A, B và C đều đúng"
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": false,
    "question": "Với tư cách là một chế độ xã hội, dân chủ ra đời đầu tiên vào thời kỳ nào?",
    "answer": "Chiếm hữu nô lệ."
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": false,
    "question": "Liên minh giữa giai cấp công nhân với giai cấp nông dân và tầng lớp trí thức là do",
    "answer": "Do đòi hỏi khách quan của cả công nhân, nông dân và trí thức"
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": false,
    "question": "Ý nghĩa của việc nghiên cứu chủ nghĩa xã hội khoa học được thể hiện trên những phương diện nào",
    "answer": "Về mặt lý luận và mặt thực tiễn"
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng",
    "answer": "Cả B và C đều đúng."
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": false,
    "question": "Chức năng nuôi dưỡng, giáo dục có ảnh hưởng như thế nào đến cuộc đời của mỗi cá nhân",
    "answer": "Ảnh hưởng lâu dài và toàn diện"
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng",
    "answer": "Tùy theo góc độ tiếp cận, chức năng của nhà nước xã hội chủ nghĩa được chia thành các chức năng khác nhau. Có nhiều cách phân chia chức năng nhà nước xã hội chủ nghĩa"
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung chính trị của liên minh giai cấp, tầng lớp trong thời kỳ quá độ lên CNXH ở Việt Nam thể hiện:",
    "answer": "Cả B và C đều đúng"
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng\nĐâu là điều kiện tiên quyết để thực hiện dân chu xã hội chủ nghĩa?\n",
    "answer": "Bảo đảm vai trò lãnh đạo duy nhất của Đảng Cộng sản"
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng",
    "answer": "V.I.Lênin"
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": false,
    "question": "Tìm câu trả lời chính xác nhất",
    "answer": "Cả A, B, C đều đúng"
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": false,
    "question": "Tìm câu trả lời đúng",
    "answer": "Đại hội XI"
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng",
    "answer": "Đảng lãnh đạo bằng chủ trương, đường lối"
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": true,
    "question": "Không có gia đình để tái tạo ra con người thì xã hội không thể tồn tại và phát triển được. Nhận định này đúng hay sai",
    "answer": "Đúng"
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": true,
    "question": "Quan hệ giữa các giai cấp, tầng lớp trong thời kỳ quá độ lên CNXH là:",
    "answer": "Quan hệ hợp tác và đấu tranh"
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": true,
    "question": "Chỉ ra nguyên nhân chính tri – xã hôi cho sự tồn tại của tín ngưỡng, tôn giáo trong tiến trình xây dựng CNXH?",
    "answer": "Có những nguyên tắc của tôn giáo phù hợp với chủ nghĩa xã hội, với chủ trương, đường lối chính sách của nhà nước XHCN"
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": true,
    "question": "Yếu tố nào quyết định sự liên minh giữa giai cấp công nhân, giai cấp nông dân và tầng lớp trí thức?",
    "answer": "Do có những lợi ích cơ bản thống nhất với nhau"
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": true,
    "question": "Gia đình Việt Nam trong thời kỳ quá độ lên CNXH có sự biến đổi như thế nào",
    "answer": "Tất cả các đáp án trên"
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": true,
    "question": "Thực hiện chức năng kinh tế và tổ chức tiêu dùng nhằm đảm bảo cho gia đình:",
    "answer": "Tất cả các phương án trên"
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": true,
    "question": "Trong chủ nghĩa xã hội, nội dung sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân về kinh tế là?",
    "answer": "Giai cấp công nhân thông qua quá trình công nghiệp hóa và thực hiện “một kiểu tổ chức xã hội mới về lao động” để tăng năng suất lao động xã hội và thực hiện các nguyên tắc sở hữu, quản lý và phân phối phù hợp với nhu cầu phát triển sản xuất, thực hiện tiến bộ và công bằng xã hội."
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": true,
    "question": "Trong các xu hướng biến đổi của cơ cấu xã hội – giai cấp sau, xu hướng nào là xu hướng quyết định nhất :",
    "answer": "Xích lại gần nhau giữa các giai cấp và tầng lớp xã hội về mối quan hệ với tư liệu sản xuất"
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": true,
    "question": "Trong chủ nghĩa xã hội, nội dung sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân về văn hóa, tư tưởng là?",
    "answer": "Giai cấp công nhân và nhân dân lao động thiếp lập nhà nước kiểu mới, mang bản chất giai cấp công nhân, xây dựng nền dân chủ xã hội chủ nghĩa, thực hiện quyền lực của nhân dân, quyền dân chủ và làm chủ xã hội của tuyệt đại đa số nhân dân lao động."
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": true,
    "question": "Chọn câu trả lời SAI",
    "answer": "Có bộ máy của thiểu số những kẻ bóc lột để trấn áp đa số nhân dân lao động."
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": true,
    "question": "Trong các nội dung của liên minh công – nông – trí thức, nội dung nào là nội dung cơ bản, quyết định nhất?",
    "answer": "Nội dung kinh tế"
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": true,
    "question": "Tìm câu trả lời SAI",
    "answer": "Trong thời kỳ quá độ còn nhiều hình thức sở hữu, nhiều thành phần kinh tế, và sở hữu tư nhân tư bản chủ nghĩa và thành phần kinh tế tư nhân tư bản chủ nghĩa chiếm vai trò chủ đạo."
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": true,
    "question": "Những nguyên tắc xây dựng khối liên minh giữa giai cấp công nhân và giai cấp nông dân và các tầng lớp nhân dân lao động khác?",
    "answer": "Đảm bảo sự lãnh đạo của giai cấp công nhân , tự nguyện của các giai cấp tầng lớp, kết hợp đúng đắn các lợi ích của các giai cấp và tầng lớp"
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": true,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng. Thực chất của thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội là gì?",
    "answer": "Thực chất thời kỳ quá độ từ chủ nghĩa tư bản lên chủ nghĩa xã hội là sự tồn tại những yếu tố của xã hội cũ bên cạnh những yếu tố mới mang tính chất của chủ nghĩa xã hội mới phát sinh chưa phải là chủ nghĩa xã hội đã phát triển trên cơ sở của chính nó"
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": true,
    "question": "Vị trí nào sau đây không phải là vị trí của gia đình trong xã hội",
    "answer": "Gia đình là cơ sở sản xuất của xã hội"
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": true,
    "question": "Chọn câu trả lời chính xác nhất",
    "answer": "Cả A, B, C đều đúng"
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": true,
    "question": "Có mấy khái niệm vê chủ nghĩa xã hội khoa học",
    "answer": "2"
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": true,
    "question": "Trong các đặc điểm của cơ cấu xã hội - giai cấp trong thời kỳ quá độ lên CNXH, đặc điểm nào đúng?",
    "answer": "Đa dạng, phức tạp, phong phú"
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": true,
    "question": "C.Mác và Ph.Ăngghen đã sử dụng thuật ngữ nào để chỉ giai cấp công nhân?",
    "answer": "Tất cả các phương án trên"
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": true,
    "question": "Trong giai đoạn đầu của xã hội cộng sản chủ nghĩa, chủ nghĩa xã hội không thể ngay lập tức thủ tiêu chế độ tư hữu \"Không, không thể được cũng y như không thể làm cho lực lượng sản xuất hiện có tăng lên ngay lập tức đến mức cần thiết để xây dựng nền kinh tế công hữu. Cho nên cuộc cách mạng của giai cấp vô sản đang có tất cả những triệu chứng sắp nổ ra, sẽ chỉ có thể cải tạo xã hội hiện nay một cách dần dần, và chỉ khi nào đã tạo nên một khối lượng tư liệu cần thiết cho việc cải tạo đó là khi ấy mới thủ tiêu được chế độ tư hữu\".",
    "answer": "Ph.Ănghen"
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": true,
    "question": "Tìm câu trả lời SAI",
    "answer": "Chủ nghĩa xã hội không còn nhà nước"
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": true,
    "question": "“Nguyên tắc cao nhất của chuyên chính vô sản là duy trì khối liên minh giữa giai cấp vô sản và nông dân” câu nói này của ai?",
    "answer": "V.I.Lênin"
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": true,
    "question": "Các cộng đồng khác như: nhà trường, các đoàn thể, chính quyền… có khả năng thay thế gia đình thực hiện chức năng nuôi dưỡng, giáo dục không?",
    "answer": "Không thể thay thế"
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": true,
    "question": "Tìm câu trả lời chính xác nhất về điều kiện ra đời của chủ nghĩa xã hội",
    "answer": "Do sự phát triển của lực lượng sản xuất; mâu thuẫn giữa giai cấp công nhân và giai cấp tư sản; sự trưởng thành cả về số lượng và chất lượng của giai cấp công nhân."
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": true,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng",
    "answer": "Tính chất chính trị."
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": true,
    "question": "Chỉ ra một luận điểm đúng nhất trong các câu sau đây? Chọn câu trả lời đúng nhất.",
    "answer": "Liên minh công nông là nguyên tắc cao nhất của chuyên chính vô sản."
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": true,
    "question": "Thế nào là hôn nhân tiến bộ",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": true,
    "question": "“Nguyên tắc cao nhất của chuyên chính vô sản là duy trì khối liên minh giữa giai cấp vô sản và nông dân” câu nói này của ai?",
    "answer": "V.I.Lênin"
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": true,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": "Dân chủ xã hội chủ nghĩa là một chế độ xã hội mà ở đó mọi quyền lực thuộc về nhân dân"
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": true,
    "question": "Xu hướng phát triển cơ cấu xã hội – giai cấp ở Việt Nam trong thời kỳ quá độ mang tính đa dạng và thống nhất chủ yếu do yếu tố nào quyết định?",
    "answer": "Do trình độ phát triển không đồng đềuu hỏi 1"
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": true,
    "question": "Nước ta có bao nhiêu dân tộc cùng nhau chung sống?",
    "answer": "54"
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định sau đây là của ai?",
    "answer": "V.I.Lênin"
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": true,
    "question": "Điểm đặc biệt trong chức năng kinh tế và tổ chức tiêu dùng của gia đình là",
    "answer": "Gia đình là đơn vị duy nhất tham gia vào quá trình sản xuất và tái sản xuất ra sức lao động cho xã hội"
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": true,
    "question": "Gia đình là cầu nối giữa cá nhân với xã hội. Nhận định này đúng hay sai",
    "answer": "Đúng"
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": true,
    "question": "Chất lượng nguồn lực lao động mà gia đình cung cấp bị ảnh hưởng bởi:",
    "answer": "Trình độ phát triển kinh tế, văn hóa, xã hội"
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": true,
    "question": "Dân chủ xã hội chủ nghĩa:",
    "answer": "Do Đảng cộng sản lãnh đạo"
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": true,
    "question": "Trong chủ nghĩa tư bản chủ nghĩa, giai cấp công nhân có vai trò lãnh đạo vì?",
    "answer": "Tất cả các phương án trên."
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": true,
    "question": "Trong xã hội có giai cấp, cơ cấu nào có vị trí quyết định nhất, chi phối các loại hình cơ cấu xã hội khác?",
    "answer": "Cơ cấu xã hội – kinh tế"
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": true,
    "question": "Tìm câu trả lời SAI",
    "answer": "Dân chủ và pháp luật là hai mặt đối lập với nhau trong nền dân chủ xã hội chủ nghĩa"
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": true,
    "question": "“Cương lĩnh dân tộc” là của ai?",
    "answer": "V.I.Lênin"
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": true,
    "question": "\"Xây dựng giai cấp công nhân lớn mạnh, phát triển nhanh về số lượng, nâng cao chất lượng, có cơ cấu đáp ứng yêu cầu phát triển của đất nước; ngày càng tri thức hóa; có trình đọ chuyên môn, kỹ năng nghề nghiệp cao, có khả năng tiếp cận và làm chủ khoa học - công nghệ tiên tiến, hiện đại trong điều kiện kinh tế tri thức, thích ứng với cơ chế thị trường và hội nhập quốc tế” được đề cập đến tại?",
    "answer": "Hội nghị lần thứ sáu ban Chấp hành Trung ướng khóa X"
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": true,
    "question": "Hiểu theo nghĩa rộng chủ nghĩa xã hội khoa học là:",
    "answer": "Sự chuyển biến tất yếu từ xã hội loài người từ chủ nghĩa tư bản lên chủ nghĩa xã hội và chủ nghĩa cộng sản"
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": true,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng",
    "answer": "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": true,
    "question": "Đặc trưng về phương diện kinh tế của chủ nghĩa xã hội là gì? Chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": "Chủ nghĩa xã hội có nền kinh tế phát triển cao dựa trên lực lượng sản xuất hiện đại và chế độ công hữu về tư liệu sản xuất chủ yếu."
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": true,
    "question": "Chỉ ra nguyên nhân kinh tế cho sự tồn tại của tín ngưỡng, tôn giáo trong tiến trình xây dựng CNXH?",
    "answer": "Những yếu tố may rủi trong kinh tế tác động mạnh mẽ đến con người, làm cho con người nhờ cậy,cầu mong lực lượng siêu nhiên"
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": true,
    "question": "Đâu là điều kiện khách quan quy định sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân?",
    "answer": "Do địa vị kinh tế - xã hội của giai cấp công nhân quy định"
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": true,
    "question": "Chọn câu đúng nhất trong các câu sau đây:",
    "answer": "Liên minh công nông là nguyên tắc cao nhất của chuyên chính vô sản"
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": true,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": "Chủ nghĩa xã hội là xã hội do nhân dân lao động làm chủ"
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": true,
    "question": "Điền vào chỗ trống: Bên cạnh chức năng tái sản xuất ra con người, gia đình còn có……..nuôi dưỡng, dạy dỗ con cái trở thành người có ích cho gia đình, cộng đồng và xã hội",
    "answer": "Trách nhiệm"
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": true,
    "question": "Bản chất của tôn giáo là gì? Chọn câu trả lời đầy đủ và khái quát nhất.",
    "answer": "Là một hình thái ý thức xã hội."
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": true,
    "question": "Cách hiểu nào sau đây là cách hiểu đúng về chủ nghĩa xã hội",
    "answer": "Cả A,B,C đều đúng"
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": true,
    "question": "Đặc điểm nổi bật của giai cấp công nhân là lao động bằng phương thức công nghiệp với đặc trưng?",
    "answer": "Công cụ là máy móc, tạo ra năng suất lao động cao, quá trình lao động mang tính chất xã hội hóa."
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": true,
    "question": "Trên thực tế, trong hầu hết các nước xã hội chủ nghĩa lại ra đời từ phương thức phát triển rút ngắn, bỏ qua chế độ tư bản chủ nghĩa. Do đó, để thực hiện sứ mệnh lịch sử về kinh tế, giai cấp công nhân phải đóng vai trò nòng cốt trong quá trình nào để giải phóng lực lượng sản xuất?",
    "answer": "Công nghiệp hóa"
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": true,
    "question": "Trong quan hệ sản xuất tư bản chủ nghĩa, giai cấp nào được coi là hàng hóa, tức là một món hàng đem bán như bất cứ món hàng nào khác, vì thế, họ phải chịu hết mọi sự may rủi cạnh tranh, mọi sự lên xuống của thị trường?",
    "answer": "Giai cấp công nhân"
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": true,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng",
    "answer": "Trong xã hội của thời kỳ quá độ còn tồn tại sự khác biệt giữa nông thôn và thành thị; giữa lao động chân tay và lao động trí óc."
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": true,
    "question": "Tìm câu trả lời chính xác nhất về bản chất chính trị của dân chủ xã hội chủ nghĩa",
    "answer": "Cả A, B và C đều đúng"
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": true,
    "question": "Quan hệ nào là cơ sở, nền tảng hình thành nên các mối quan hệ khác trong gia đình, là cơ sở pháp lý cho sự tồn tại của mỗi gia đình",
    "answer": "Quan hệ hôn nhân"
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": true,
    "question": "Chức năng nuôi dưỡng, giáo dục có ảnh hưởng như thế nào đến cuộc đời của mỗi cá nhân",
    "answer": "Ảnh hưởng lâu dài và toàn diện"
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": true,
    "question": "Chọn câu trả lời SAI",
    "answer": "Trong nền kinh tế nhiều thành phần, không có thành phần kinh tế tư bản và kinh tế tư bản nhà nước."
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": true,
    "question": "Chức năng tái sản xuất ra con người thực chất là việc",
    "answer": "Duy trì nòi giốngâu hỏi 1"
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": true,
    "question": "Để thực hiện thắng lợi mục tiêu đưa Việt Nam trở thành một nước công nghiệp theo hướng hiện đại, xây dựng giai cấp công nhân Việt Nam trong thời kỳ mới cần thực hiện giải pháp chủ yếu nào?",
    "answer": "Thực hiện chiến lược xây dựng giai cấp công nhân lớn mạnh, gắn kết chặt với chiến lược phát triển kinh tế - xã hội, công nghiệp hóa, hiện đại hóa đất nước, hội nhập quốc tế."
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": true,
    "question": "Hiện nay các dân tộc thiểu số ở nước ta có dân số chiếm tỉ lệ bao nhiêu phần trăm số dân cả nước:",
    "answer": "14,3%"
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": true,
    "question": "Chức năng nào của gia đình thể hiện trách nhiệm của gia đình đối với xã hội",
    "answer": "Chức năng nuôi dưỡng, giáo dục"
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": true,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng",
    "answer": "Cả B và C đều đúng."
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": true,
    "question": "Vì sao giai cấp công nhân phải tiến hành liên minh với giai cấp nông dân và các tầng lớp nhân dân lao động?",
    "answer": "Để tạo nên sức mạnh tổng hợp đảm bảo cho thắng lợi của cuộc cách mạng XHCN."
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": true,
    "question": "Trong các câu sau, câu nào đúng?",
    "answer": "Cơ cấu giai cấp là một phạm trù lịch sử, phụ thuộc vào cơ cấu kinh tế và trình độ phát triển của đời sống xã hội"
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": true,
    "question": "“Vô sản toàn thế giới và các dân tộc bị áp bức đoàn kết lại”. Lời kêu gọi trên thể hiện: (Tìm câu trả lời đúng nhất)",
    "answer": "Tổng hợp cả ba nội dung trong cương lĩnh dân tộc của chủ nghĩa Mác – Lênin"
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": true,
    "question": "Nội dung văn hóa của liên minh giai cấp, tầng lớp trong thời kỳ quá độ lên CNXH ở Việt Nam thể hiện:",
    "answer": "Tất cả các phương án đều đúng."
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": true,
    "question": "Ai là người phát hiện ra hai xu hướng khách quan trong sự phát triển của dân tộc.",
    "answer": "V.I.Lênin"
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": true,
    "question": "Gia đình được hiểu như thế nào theo quan điểm của CN Mác- Lênin",
    "answer": "Là 1 hình thức cộng đồng xã hội đặc biệt, được hình thành, được hình thành, duy trì và củng cố chủ yếu dựa trên cơ sở hôn nhân, quan hệ huyết thống và quan hệ nuôi dưỡng, cùng với những quy định về quyền và nghĩa vụ của các thành viên trong gia đình"
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": true,
    "question": "Tìm câu trả lời đúng",
    "answer": "Đại hội XI"
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định: “Cơ cấu xã hội – giai cấp biến đổi gắn liền và bị quy định bởi cơ cấu kinh tế của thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội” là đúng hay sai?",
    "answer": "Đúng"
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": true,
    "question": "Chọn 1 phương án sai về tính quy luật của sự biến đổi cơ cấu xã hội – giai cấp trong thời kỳ quá độ lên CNXH",
    "answer": "Sự biến đổi của cơ cấu xã hội – giai cấp được quy định bởi sự biến đổi của cơ cấu xã hội"
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": true,
    "question": "Chọn câu trả lời SAI",
    "answer": "Nền dân chủ tư sản là nền dân chủ của đa số nhân dân lao động"
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": true,
    "question": "Câu nói: “Giữa chủ nghĩa tư bản và chủ nghĩa cộng sản là thời kỳ cải biến cách mạng từ xã hội này sang xã hội kia, thích ứng với thời kỳ đó là sự quá độ về chính trị và nhà nước ở đây sẽ không là gì khác ngoài nền chuyên chính cách mạng của giai cấp vô sản” là của ai?",
    "answer": "C.Mác"
  },
  {
    "id": 241,
    "premium": true,
    "question": "Tìm câu trả lời đúng\n",
    "answer": "Văn kiện Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ 10"
  },
  {
    "id": 242,
    "premium": true,
    "question": "Dân chủ xã hội chủ nghĩa mang bản chất giai cấp:",
    "answer": "Giai cấp công nhân."
  },
  {
    "id": 243,
    "premium": true,
    "question": "Chủ nghĩa xã hội khoa học nghiên cứu cơ cấu xã hội nào?",
    "answer": "Cơ cấu xã hội – giai cấp"
  },
  {
    "id": 244,
    "premium": true,
    "question": "Trong các nguyên tắc sau đây nguyên tắc nào không phải là nguyên tắc của liên minh công nhân - nông dân và các tầng lớp lao động khác trong xã hội",
    "answer": "Phải đảm bảo nguyên tắc hòa bình"
  },
  {
    "id": 245,
    "premium": true,
    "question": "Chỉ ra nguyên nhân nhận thức cho sự tồn tại của tín ngưỡng, tôn giáo trong tiến trình xây dựng CNXH?",
    "answer": "Nhiều hiện tượng tự nhiên, xã hội và con người mà khoa học chưa lý giải được, một bộ phận nhân dân đi tìm sự lý giải từ thần linh."
  },
  {
    "id": 246,
    "premium": true,
    "question": "Tiền đề khoa học tự nhiên ra đời CNXHKH dựa trên những phát minh nào",
    "answer": "Cả ba phương án trên"
  },
  {
    "id": 247,
    "premium": true,
    "question": "Chủ nghĩa xã hội khoa học ra đời dựa trên mấy điều kiện",
    "answer": "2"
  },
  {
    "id": 248,
    "premium": true,
    "question": "Đâu là đặc tính quan trọng nhất, quyết định bản chất cách mạng của giai cấp công nhân?",
    "answer": "Đại biểu cho lực lượng sản xuất hiện đại, phương thức sản xuất tiến tiến."
  },
  {
    "id": 249,
    "premium": true,
    "question": "Chọn câu trả lời chính xác nhất về nguyên tắc giải quyết vấn đề dân tộc được nêu trong \"Cương lĩnh về vấn đề dân tộc\"",
    "answer": "Các dân tộc hoàn toàn bình đẳng, các dân tộc hoàn toàn tự quyết, liên hiệp công nhân tất cả các dân tộc lại."
  },
  {
    "id": 250,
    "premium": true,
    "question": "Cơ cấu xã hội là gì?",
    "answer": "Là những cộng đồng người cùng toàn bộ những mối quan hệ xã hội do sự tác động lẫn nhau của cộng đồng ấy tạo nên."
  },
  {
    "id": 251,
    "premium": true,
    "question": "Tôn giáo là một phạm trù lịch sử bởi vì:",
    "answer": "Tôn giáo ra đời, tồn tại và biến đổi trong một giai đoạn lịch sử nhất định của loài người."
  },
  {
    "id": 252,
    "premium": true,
    "question": "Các nhà kinh điểm xác định khái niệm và đặc điểm giai cấp công nhân trên phương diện nào?",
    "answer": "Kinh tế - xã hội và Chính trị - xã hội."
  },
  {
    "id": 253,
    "premium": true,
    "question": "Gia đình là tổ ấm, mang lại các giá trị hạnh phúc, sự hài hòa trong đời sống cá nhân của mỗi thành viên.",
    "answer": "Vị trí của gia đình"
  },
  {
    "id": 254,
    "premium": true,
    "question": "Hãy lựa chọn nội dung cơ bản nhất trong cương lĩnh dân tộc của chủ nghĩa Mác – Lênin",
    "answer": "Liên minh công nhân tất cả các dân tộc lại"
  },
  {
    "id": 255,
    "premium": true,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng",
    "answer": "Quá độ lên chủ nghĩa xã hội bỏ qua chế độ tư bản chủ nghĩa tức là bỏ qua việc xác lập vị trí thống trị của quan hệ sản xuất và kiến trúc thượng tầng tư bản chủ nghĩau hỏi 1"
  },
  {
    "id": 256,
    "premium": true,
    "question": "Tìm câu trả lời đúng",
    "answer": "Văn kiện Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ 12"
  },
  {
    "id": 257,
    "premium": true,
    "question": "Cơ cấu xã hội – giai cấp giữ vị trí quan trọng nhất trong cơ cấu xã hội vì: (chọn 1 phương án đúng nhất)",
    "answer": "Cơ cấu xã hội – giai cấp liên quan trực tiếp tới vấn đề sở hữu về tư liệu sản xuất, địa vị xã hội và quyền lợi của mỗi người"
  },
  {
    "id": 258,
    "premium": true,
    "question": "Ở bất kỳ xã hội nào giai cấp cầm quyền cũng muốn quản lý xã hội theo yêu cầu của mình, cũng đều coi trọng việc xây dựng và củng cố:",
    "answer": "Gia đình."
  },
  {
    "id": 259,
    "premium": true,
    "question": "Chức năng nào sau đây không phải là chức năng cơ bản của gia đình",
    "answer": "Chức năng tái sản xuất xã hội"
  },
  {
    "id": 260,
    "premium": true,
    "question": "Trong chủ nghĩa tư bản, giai cấp công nhân là giai cấp cách mạng và có tinh thần cách mạng triệt để vì?",
    "answer": "Nền sản xuất đại công nghiệp và phương thức sản xuất tiên tiến đã rèn luyện cho giai cấp công nhân những phẩm chất đặc biệt về tính tổ chức, kỷ luật lao động, tinh thần hợp tác và tâm lý lao động công nghiệp."
  },
  {
    "id": 261,
    "premium": true,
    "question": "Thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội tồn tại những giai cấp cơ bản nào? Chọn câu trả lời đúng nhất.",
    "answer": "Giai cấp tư sản, giai cấp công nhân, giai cấp nông dân, tầng lớp trí thức"
  },
  {
    "id": 262,
    "premium": true,
    "question": "Người chồng là trụ côt của gia đình, mọi quyền lực của gia đình đều thuộc về đàn ông là hình thức tồn tại trong kiểu gia đình nào?",
    "answer": "Gia đình truyền thống"
  },
  {
    "id": 263,
    "premium": true,
    "question": "Gia đình có mấy chức năng cơ bản",
    "answer": "4"
  },
  {
    "id": 264,
    "premium": true,
    "question": "Tìm câu trả lời đúng nhất",
    "answer": "Hình thái kinh tế -xã hội cộng sản chủ nghĩa phát triển từ thấp tới cao qua hai giai đoạn: giai đoạn thấp và giai đoạn cao."
  },
  {
    "id": 265,
    "premium": true,
    "question": "Khách thể nghiên cứu của Chủ nghĩa xã hội khoa học là",
    "answer": "Lĩnh vực chính trị- xã hội"
  },
  {
    "id": 266,
    "premium": true,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng",
    "answer": "Tùy theo góc độ tiếp cận, chức năng của nhà nước xã hội chủ nghĩa được chia thành các chức năng khác nhau. Có nhiều cách phân chia chức năng nhà nước xã hội chủ nghĩa"
  },
  {
    "id": 267,
    "premium": true,
    "question": "Ăngghen chỉ rõ: “trong thời đại lịch sử, sản xuất kinh tế và cơ cấu xã hội – cơ cấu này tất yếu phải do sản xuất kinh tế mà ra, - cả hai cái đó cấu thành cơ sở của lịch sử chính trị và lịch sử tư tưởng của thời đại ấy”. Cơ cấu này mà Ăngghen muốn nói đến là cơ cấu nào?",
    "answer": "Cơ cấu xã hội – giai cấp"
  },
  {
    "id": 268,
    "premium": true,
    "question": "Nguồn gốc của giá trị thặng dư và sự giàu có của giai cấp tư sản chủ yếu nhờ vào việc bóc lột được ngày càng nhiều hơn giá trị thặng dự từ?",
    "answer": "Lao động sống của giai cấp công nhân."
  },
  {
    "id": 269,
    "premium": true,
    "question": "Trên phương diện kinh tế - xã hội, mâu thuẫn cơ bản của phương thức sản xuất tư bản chủ nghĩa là?",
    "answer": "Mẫu thuẫn giữa lực lượng sản xuất xã hội hóa ngày càng rộng lớn với quan hệ sản xuất tư bản chủ nghĩa dựa trên chế độ tư hữu tư bản chủ nghĩa về tư liệu sản xuất."
  },
  {
    "id": 270,
    "premium": true,
    "question": "Để tăng cường, củng cố khối đại đoàn kết dân tộc ở nước ta hiện nay thì chính sách cụ thể nào của Đảng và Nhà nước ta được coi là vấn đề cực kỳ quan trọng?",
    "answer": "Phát triển kinh tế hàng hoá ở các vùng dân tộc thiểu số."
  },
  {
    "id": 271,
    "premium": true,
    "question": "C. Mác từng nói rằng: nhiều cuộc đấu tranh của giai cấp công nhân thất bại chủ yếu do giai cấp công nhân đơn độc vì đã không tổ chức liên minh với “người bạn đồng minh tự nhiên” của mình. Người bạn C. Mác muốn nói đến là ai?",
    "answer": "Giai cấp nông dân"
  },
  {
    "id": 272,
    "premium": true,
    "question": "Chọn câu trả lời chính xác nhất.",
    "answer": "Bao gồm quá độ trực tiếp và quá độ gián tiếp. Cho tới nay quá độ trực tiếp lên chủ nghĩa cộng sản từ chủ nghĩa tư bản phát triển chưa từng diễn ra."
  },
  {
    "id": 273,
    "premium": true,
    "question": "Điền vào chỗ trống sau: “Chuyên chính vô sản là một hình thức đặc biệt của liên minh giai cấp giữa……, đội tiền phong của những người lao động, với đông đảo những tầng lớp lao động không phải vô sản, hoặc với phần lớn những tầng lớp đó, liên minh nhằm chống lại tư bản”",
    "answer": "Giai cấp vô sản"
  },
  {
    "id": 274,
    "premium": true,
    "question": "Tìm câu trả lời SAI",
    "answer": "Hình thức dân chủ trực tiếp là hình thức dân chủ đại diện, được thực hiện do nhân dân ủy quyền giao quyền lực của mình cho tổ chức mà nhân dân trực tiếp bầu ra."
  },
  {
    "id": 275,
    "premium": true,
    "question": "Trong những đặc trưng dưới đây, đặc trưng nào không phải là đặc trưng của xã hội xã hội chủ nghĩa - giai đoạn thấp của chủ nghĩa cộng sản?",
    "answer": "Thực hiện nguyên tắc phân phối theo nhu cầu"
  },
  {
    "id": 276,
    "premium": true,
    "question": "Chọn câu trả lời chính xác nhất",
    "answer": "Muốn biết bản chất của nền dân chủ phải xem trong nền dân chủ ấy, \"dân\" là ai và bản chất chế độ xã hội ấy như thế nào"
  },
  {
    "id": 277,
    "premium": true,
    "question": "rong các luận điểm sau, luận điểm nào sai khi nói về nguồn gốc tôn giáo:",
    "answer": "Tôn giáo ra đời là sự sáng tạo của các đấng tối cao."
  },
  {
    "id": 278,
    "premium": true,
    "question": "Để thực hiện thắng lợi mục tiêu đưa Việt Nam trở thành một nước công nghiệp theo hướng hiện đại, xây dựng giai cấp công nhân Việt Nam trong thời kỳ mới cần thực hiện giải pháp chủ yếu nào?",
    "answer": "Nâng cao nhận thức kiên định quan điểm giai cấp công nhân là giai cấp lãnh đạo cách mạng thông qua đội tiên phong là Đảng Cộng sản Việt Nam."
  },
  {
    "id": 279,
    "premium": true,
    "question": "Số lượng tôn giáo được Nhà nước công nhận và số lượng tín đồ của các tôn giáo đó ở nước ta có khoảng bao nhiêu?",
    "answer": "13 tôn giáo với khoảng 24 triệu tín đồ"
  },
  {
    "id": 280,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phương án trả lời SAI",
    "answer": "Các quan hệ xã hội của chủ nghĩa xã hội tự nảy sinh trong lòng chủ nghĩa tư bản."
  },
  {
    "id": 281,
    "premium": true,
    "question": "Tìm câu trả lời SAI",
    "answer": "Dân chủ xã hội chủ nghĩa ở Việt Nam được thực hiện thông qua hình thức dân chủ trực tiếp."
  },
  {
    "id": 282,
    "premium": true,
    "question": "Câu nói sau đây là của ai: “Trước sự liên minh của các đại biểu khoa học, giai cấp vô sản và giới kỹ thuật, không một thế lực đen tối nào đứng vững được“",
    "answer": "V.I. Lênin"
  },
  {
    "id": 283,
    "premium": true,
    "question": "Trong những ý sau đây, ý nào nói đúng về dân chủ xã hội chủ nghĩa",
    "answer": "Gắn liền với sự lãnh đạo của Đảng cộng sản, quy mô và trình độ làm chủ của nhân dân lao động"
  },
  {
    "id": 284,
    "premium": true,
    "question": "Trong thời kỳ quá độ lên CNXH thì kiểu gia đình nào tồn tại phổ biến",
    "answer": "Gia đình hạt nhân"
  },
  {
    "id": 285,
    "premium": true,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng\nTrong lịch sử nhân loại, cho đến nay có mấy nền dân chủ?\n",
    "answer": "Phương án đúng là: 3. "
  },
  {
    "id": 286,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định “Liên minh về kinh tế là nội dung cơ bản quyết định nhất của liên minh giai cấp, tầng lớp trong thời kỳ quá độ lên CNXH ở Việt Nam” là đúng hay sai?",
    "answer": "Đúng"
  },
  {
    "id": 287,
    "premium": true,
    "question": "Giáo dục của gia đình và giáo dục của xã hội có mối quan hệ gì?",
    "answer": "Mối quan hệ tác động qua lại"
  },
  {
    "id": 288,
    "premium": true,
    "question": "Theo Mác và Ph.Ăngghen, những “người bạn đồng minh tự nhiên” của giai cấp công nhân là ai?",
    "answer": "Giai cấp nông dân"
  },
  {
    "id": 289,
    "premium": true,
    "question": "Nội dung sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân Việt Nam hiện nay, về kinh tế là?",
    "answer": "Phát huy vai trò và trách nhiệm của lực lượng đi đầu trong đẩy mạnh công nghiệp hóa, hiện đại hóa đất nước."
  },
  {
    "id": 290,
    "premium": true,
    "question": "Để thực hiện thắng lợi mục tiêu đưa Việt Nam trở thành một nước công nghiệp theo hướng hiện đại, xây dựng giai cấp công nhân Việt Nam trong thời kỳ mới cần thực hiện giải pháp chủ yếu nào?",
    "answer": "Thực hiện chiến lược xây dựng giai cấp công nhân lớn mạnh, gắn kết chặt với chiến lược phát triển kinh tế - xã hội, công nghiệp hóa, hiện đại hóa đất nước, hội nhập quốc tế."
  },
  {
    "id": 291,
    "premium": true,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng",
    "answer": "Bảo đảm vai trò lãnh đạo duy nhất của Đảng Cộng sản"
  },
  {
    "id": 292,
    "premium": true,
    "question": "Trong chủ nghĩa tư bản, nội dung sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân về chính trị là?",
    "answer": "Giai cấp công nhân cùng với nhân dân lao động dưới sự lãnh đạo của Đảng Cộng sản, tiến hành cách mạng chính trị để lật đổ quyền thống trị của giai cấp tư sản, xóa bỏ chế độ bóc lột, áp bức của chủ nghĩa tư bản, giành quyền lực về tay giai cấp công nhân và nhân dân lao động."
  },
  {
    "id": 293,
    "premium": true,
    "question": "Tìm câu trả lời chính xác nhất",
    "answer": "Dân chủ nghĩa là dân làm chủ một cách toàn diện: làm chủ nhà nước, dân làm chủ xã hội và làm chủ chính bản thân mình, làm chủ và sơ hữu năng lực sáng tạo của mình với tư cách chủ thể đích thực của xã hội. Mặt khác, dân chủ phải bao quát tất cả các lĩnh vực của đời sống kinh tế xã hội"
  },
  {
    "id": 294,
    "premium": true,
    "question": "Câu nói sau của tác giả nào \"Trong một nước tiểu nông, trước hết các đồng chí phải bắc những chiếc cầu nhỏ vững chắc, đi xuyên qua chủ nghĩa tư bản nhà nước, tiến lên chủ nghĩa xã hội\"",
    "answer": "V.I.Lênin"
  },
  {
    "id": 295,
    "premium": true,
    "question": "Trong một xã hội có giai cấp thì cơ cấu XH- giai cấp là bộ phận cơ bản, có vị trí quan trọng quyết định nhất, chi phối các loại hình cơ cấu khác vì:",
    "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
  },
  {
    "id": 296,
    "premium": true,
    "question": "Những đặc trưng nào sau đây không thuộc về đặc trưng của dân tộc - tộc người ?",
    "answer": "Có lãnh thổ chung."
  },
  {
    "id": 297,
    "premium": true,
    "question": "Nội dung nào quan trọng nhất trong xây dựng khối liên minh giữa giai cấp công nhân và giai cấp nông dân và các tầng lớp nhân dân lao động khác?",
    "answer": "Liên minh về kinh tế"
  },
  {
    "id": 298,
    "premium": true,
    "question": "“Vô sản toàn thế giới và các dân tộc bị áp bức đoàn kết lại” là câu nói của ai?",
    "answer": "V.I.Lênin"
  },
  {
    "id": 299,
    "premium": true,
    "question": "Để thực hiện thắng lợi mục tiêu đưa Việt Nam trở thành một nước công nghiệp theo hướng hiện đại, xây dựng giai cấp công nhân Việt Nam trong thời kỳ mới cần thực hiện giải pháp chủ yếu nào?",
    "answer": "Xây dựng giai cấp công nhân lớn mạnh gắn với xây dựng và phát huy sức mạnh liên minh giai cấp nông dân và đội ngũ tri thức và doanh nhân, dưới sự lãnh đạo của Đảng."
  },
  {
    "id": 300,
    "premium": true,
    "question": "Ngoài các chức năng cơ bản thì gia đình có thực hiện thêm các chức nào khác không. Chọn đán án đầy đủ",
    "answer": "Có, ví dụ như chức năng văn hóa, chính trị..."
  },
  {
    "id": 301,
    "premium": true,
    "question": "Để một cá nhân phát triển toàn diện thì cần phải kết hợp giữa:",
    "answer": "Giáo dục gia đình và giáo dục xã hội"
  },
  {
    "id": 302,
    "premium": true,
    "question": "Trên phương diện kinh tế - xã hội, mẫu thuẫn giữa lực lượng sản xuất xã hội hóa ngày càng rộng lớn với quan hệ sản xuất tư bản chủ nghĩa dựa trên chế độ tư hữu tư bản chủ nghĩa về tư liệu sản xuất, thể hiện về mặt xã hội là mâu thuẫn về lợi ích giữa?.",
    "answer": "Giai cấp công nhân và giai cấp tư sản."
  },
  {
    "id": 303,
    "premium": true,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": "Cả A, B, C đều đúng."
  },
  {
    "id": 304,
    "premium": true,
    "question": "Tìm câu trả lời đúng\nQuan điểm \"Dân chủ là dân là chủ và dân làm chủ\" là quan điểm của ai?\n",
    "answer": "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 305,
    "premium": true,
    "question": "Xây dựng gia đình trong thời kỳ quá độ lên CNXH cần dựa trên những cơ sở nào?",
    "answer": "Tất cả các cơ sở trên"
  },
  {
    "id": 306,
    "premium": true,
    "question": "Ý nghĩa của việc nghiên cứu chủ nghĩa xã hội khoa học được thể hiện trên những phương diện nào",
    "answer": "Về mặt lý luận và mặt thực tiễn"
  },
  {
    "id": 307,
    "premium": true,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng\nDân chủ là một phạm trù nói về:\n",
    "answer": "Một hình thái nhà nước"
  },
  {
    "id": 308,
    "premium": true,
    "question": "Trong các nội dung của quyền dân tộc tự quyết thì nội dung nào được coi là cơ bản nhất, tiên quyết nhất?",
    "answer": "Tự quyết về chính trị"
  },
  {
    "id": 309,
    "premium": true,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": "Nền dân chủ xã hội chủ nghĩa mang bản chất của giai cấp công nhân, vừa có tính nhân dân rộng rãi và tính dân tộc sâu sắc."
  },
  {
    "id": 310,
    "premium": true,
    "question": "Câu nói : «  Hạt nhân của xã hội chính là gia đình » là của ai",
    "answer": "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 311,
    "premium": true,
    "question": "Chỉ ra nguyên văn hóa cho sự tồn tại của tín ngưỡng, tôn giáo trong tiến trình xây dựng CNXH?",
    "answer": "Sinh hoạt tín ngưỡng tôn giáo đã đáp ứng được phần nào nhu cầu văn hóa tinh thần của cộng đồng"
  },
  {
    "id": 312,
    "premium": true,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng",
    "answer": "Cả A, B, C đều đúng"
  },
  {
    "id": 313,
    "premium": true,
    "question": "Giai cấp công nhân Việt Nam phát triển chậm vì?",
    "answer": "Đầu thể kỳ XX trước giai cấp tư sản"
  },
  {
    "id": 314,
    "premium": true,
    "question": "Chỉ ra luận điểm đúng trong các luận điểm sau đây?",
    "answer": "Tôn giáo ra đời khi trình độ tư duy của con người đạt đến mức độ có khả năng tư duy trừu tượng."
  },
  {
    "id": 315,
    "premium": true,
    "question": "Khi xem xét và giải quyết vấn đề dân tộc phải đứng vững trên lập trường của giai cấp, hoặc tầng lớp nào?",
    "answer": "Công nhân"
  },
  {
    "id": 316,
    "premium": true,
    "question": "Trong nền sản xuất tư bản chủ nghĩa, trên phương diện kinh tế - xã hội, giai cấp công nhân là?",
    "answer": "Những người lao động trực tiếp và gián tiếp vận hành các công cụ sản xuất có tính chất công nghiệp ngày càng hiện đại và xã hội hóa cao."
  },
  {
    "id": 317,
    "premium": true,
    "question": "Tìm câu trả lời đúng",
    "answer": "Mục tiêu của chủ nghĩa xã hội là giải phóng giai cấp, giải phóng dân tộc, giải phóng xã hội, giải phóng con người, tạo điều kiện để con người phát triển toàn diện."
  },
  {
    "id": 318,
    "premium": true,
    "question": "Trong thời kỳ quá độ lên CNXH, cơ cấu giai cấp là?",
    "answer": "Là tổng thể các giai cấp, tầng lớp, các nhóm xã hội có mối quan hệ và gắn bó chặt chẽ với nhau"
  },
  {
    "id": 319,
    "premium": true,
    "question": "Với tư cách là một chế độ xã hội, dân chủ ra đời đầu tiên vào thời kỳ nào?",
    "answer": "Chiếm hữu nô lệ."
  },
  {
    "id": 320,
    "premium": true,
    "question": "Đâu là những tiền đề tư tưởng lý luận cho sự ra đời của CNXHKH",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 321,
    "premium": true,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng",
    "answer": "Đại hội VI của Đảng quán triệt tinh thần \"lấy dân làm gốc, xây dựng và phát huy quyền làm chủ của nhân dân lao động\""
  },
  {
    "id": 322,
    "premium": true,
    "question": "Có mấy mối quan hệ cơ bản làm cơ sở hình thành nên gia đình",
    "answer": "Hai"
  },
  {
    "id": 323,
    "premium": true,
    "question": "Trong khối liên minh giai cấp, tầng lớp trong thời kỳ quá độ lên CNXH ở Việt Nam, giai cấp nào là lực lượng lãnh đạo?",
    "answer": "Giai cấp công nhân"
  },
  {
    "id": 324,
    "premium": true,
    "question": "Đâu là điều kiện khách quan quy định sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân?",
    "answer": "Do địa vị chính trị - xã hội của giai cấp công nhân quy định"
  },
  {
    "id": 325,
    "premium": true,
    "question": "Trong chủ nghĩa tư bản, giai cấp công nhân là giai cấp cách mạng và có tinh thần cách mạng triệt để vì?",
    "answer": "Nền sản xuất đại công nghiệp và phương thức sản xuất tiên tiến đã rèn luyện cho giai cấp công nhân những phẩm chất đặc biệt về tính tổ chức, kỷ luật lao động, tinh thần hợp tác và tâm lý lao động công nghiệp."
  },
  {
    "id": 326,
    "premium": true,
    "question": "Điều kiện nào sau đây không phải là điều kiện ra đời CNXHKH",
    "answer": "Điều kiện chính trị -xã hội"
  },
  {
    "id": 327,
    "premium": true,
    "question": "Các nhận định sau đây, nhận định nào đúng về tính tất yếu của liên minh giữa giai cấp công nhân với giai cấp nông dân và tầng lớp trí thức trong thời kỳ quá độ lên CNXH:",
    "answer": "Xuất phát từ mối liên hệ tự nhiên, gắn bó và sự thống nhất về lợi ích của các giai cấp, tầng lớp xã hội đó quy định"
  },
  {
    "id": 328,
    "premium": true,
    "question": "Chọn câu trả lời SAI",
    "answer": "Nền dân chủ xã hội chủ nghĩa gắn liền với sở hữu tư nhân về tư liệu sản xuất"
  },
  {
    "id": 329,
    "premium": true,
    "question": "Cơ sở hình thành nên gia đình dựa trên mối quan hệ",
    "answer": "Mối quan hệ huyết thống và mối quan hệ nuôi dưỡng"
  },
  {
    "id": 330,
    "premium": true,
    "question": "Trong một xã hội có giai cấp thì cơ cấu XH- giai cấp là bộ phận cơ bản, có vị trí quan trọng quyết định nhất, chi phối các loại hình cơ cấu khác vì:",
    "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng."
  }
]